\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Un professeur de NSI décide de gérer les résultats de sa classe sous la
forme d'un dictionnaire :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  les clefs sont les noms des élèves ;
\item
  les valeurs sont des dictionnaires dont les clefs sont les types
  d'épreuves sous forme de chaîne de caractères et les valeurs sont les
  notes obtenues associées à leurs coefficients dans une liste.
\end{itemize}

Avec :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{    resultats }\OperatorTok{=}\NormalTok{ \{}\StringTok{'Dupont'}\NormalTok{: \{}
                            \StringTok{'DS1'}\NormalTok{: [}\FloatTok{15.5}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'DM1'}\NormalTok{: [}\FloatTok{14.5}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'DS2'}\NormalTok{: [}\DecValTok{13}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'PROJET1'}\NormalTok{: [}\DecValTok{16}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'DS3'}\NormalTok{: [}\DecValTok{14}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{]}
\NormalTok{                        \},}
                \StringTok{'Durand'}\NormalTok{: \{}
                            \StringTok{'DS1'}\NormalTok{: [}\DecValTok{6}\NormalTok{ , }\DecValTok{4}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'DM1'}\NormalTok{: [}\FloatTok{14.5}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'DS2'}\NormalTok{: [}\DecValTok{8}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'PROJET1'}\NormalTok{: [}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'IE1'}\NormalTok{: [}\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'DS3'}\NormalTok{: [}\DecValTok{8}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{],}
                            \StringTok{'DS4'}\NormalTok{:[}\DecValTok{15}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{]}
\NormalTok{                        \}}
\NormalTok{                \}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

L'élève dont le nom est Durand a ainsi obtenu au DS2 la note de 8 avec
un coefficient 4.

Le professeur crée une fonction moyenne qui prend en paramètre le nom
d'un de ses élèves et renvoie sa moyenne arrondie au dixième.

Compléter le code du professeur ci-dessous :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ moyenne(nom, dico_result):}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ nom }\KeywordTok{in}\NormalTok{ ...:}
\NormalTok{            notes }\OperatorTok{=}\NormalTok{ dico_result[nom]}
\NormalTok{            total_points }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{            total_coefficients }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
            \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ ...  }\KeywordTok{in}\NormalTok{ notes.values():}
\NormalTok{                note, coefficient }\OperatorTok{=}\NormalTok{ valeurs}
\NormalTok{                total_points }\OperatorTok{=}\NormalTok{ total_points }\OperatorTok{+}\NormalTok{ ... }\OperatorTok{*}\NormalTok{ coefficient}
\NormalTok{                total_coefficients }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ... }\OperatorTok{+}\NormalTok{ coefficient}
            \ControlFlowTok{return} \BuiltInTok{round}\NormalTok{( ... }\OperatorTok{/}\NormalTok{ total_coefficients, }\DecValTok{1}\NormalTok{ )}
        \ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
            \ControlFlowTok{return} \DecValTok{-1}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemple :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ moyenne(}\StringTok{'Dupont'}\NormalTok{, resultats)}
    \FloatTok{14.5}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

